【兩登之光】90後寫《人類宇宙野史》 夥拍日本漫畫獎得主出書

【兩登之光】90後寫《人類宇宙野史》 夥拍日本漫畫獎得主出書

原文標題係打「高登之光」，不過作者（AlexHello）其後已經過檔到連登，所以字眼上改咗做兩登。

讀社會科學四年級的賴存孝（Rex）跟本地漫畫家兼設計師朱偉成（朱成）合作推出原創漫畫小品《人類宇宙野史》。

高登「講故台」最多搞笑、愛情和甜故，而筆名深藍的賴存孝（Rex）去年底則開始連載科幻故《人類宇宙野史》，更得到超過八百個正評，他很謙地說應該都有些人看。寫了頭幾千字，已吸引本地出版商向他招手，邀請他和今年獲日本「新潟漫畫大賞」獎項的本地漫畫家朱偉成（朱成）作跨媒體創作，5月中實體出版這原創漫畫小品。

朱成畫風細膩，對故事的構想成功吸引出版商的眼球。

故事是對未來的想像，講述長生不老的人類在耗盡太陽系資源後佔領虛構的塔星，俘虜那個星球的生物。「就像14至16世紀，科技先進的歐洲人在非洲綁架或者買賣黑人當奴隸。」讀社會科學四年級的Rex說不是特別喜歡這段歷史，我認為當人們面對有利用價值的東西，就會盡情壓榨它、利用它，這是人性。」他又為故事加插了不少科學元素，例如故事中，人類不停地更換身體和器官，長生不老，看似不可能，但其實是很貼身。「科技發展得很快，現在已有幹細胞培植、器官更換。如果人真的長生不老，社會將變成怎樣?」考完DSE後開始在網上發表作品，Rex曾在高登寫過搞笑故仔，但最喜歡的是科幻，「寫科幻最好玩的是，你可以把一樣事物推到極致，不會被現實的社會環境所局限。」故事天馬行空，不少巴打都會加把嘴，「試過參考留言的內容，但寫寫吓就失控，因為根本不是自己原本的想法。」作品受歡迎，他在另一網上論壇見到網民投選最深刻網絡小說，他興奮地說:「見到自己的故事，那刻感覺好正！」以前在網上搞笑，見人鍾意都會開心，但今次再開心點，「原來自己都有能力讓別人有思考空間，不單笑一笑就算，是對未來的想像真的較闊、對未來的現象會開始擔心。」

《人類宇宙野史》中，塔星人為了生存而互相殘殺，甚至獵殺較弱小的小童。

故事內容是Rex對未來世界的想像，加入了科學元素，希望讀者思考更多現有的社會問題。

作品將實體出版，前半部份是Rex的文字，後半由今年獲日本「新潟漫畫大賞」實行委員會特別賞的朱成繪畫漫畫情節。Rex喜歡電影和紀錄片，寫作是第一步，「一直想做的不是寫作，我想把故事影像化或拍成短片，我沒有這樣的技術，找朱成畫漫畫是比較容易的方法。」事實上，朱成是港漫新力軍，是「新潟漫畫大賞」得獎者中唯一的香港人。二人數年前在網上的漫畫群組認識，曾多次合作投稿去香港漫畫雜誌，均被指故事有趣，但畫面上不合格。今次得到出版商合作，可算是他們一個小小的里程碑。

今次Rex有新嘗試，以編年體（即按年份次序叙事，是史書常用的體裁）寫故事，朱成就跟着時序畫一次，但成品有點悶，朱成說：「本身去年底已完成作品，但效果不太好，現在根據Rex的故事背景和設定重畫。」 重新演繹故事，現在的情節發展更緊湊。從高登到實體書，記者問他們有甚麼期望，朱成說有多個平台發表作品是好事，Rex則希望不只是高登仔看，希望其他喜歡科幻小說的讀者看到，「起碼讓人知道香港仍然有人畫漫畫、 有人寫作，這就夠了。」

《人類宇宙野史》出版社：不是文化
售價：$88（即日起至5月中網上預售價$75）
出版日期：5月中
Facebook：人類宇宙野史

呢套係我眼中講故台歷來最好睇嘅一部

留名

如果有睇毛豆腐嘅「中文英國歴史」連載，就會明白呢個科幻故事。

lm

出左書一定買

有少少爆漫feel

之前有追，都唔錯世界觀同主題幾好
畫漫畫嗰個

支持

即係去睇下先

想睇漫畫

仆街仔 寸柒猿牲

正

有一個負皮

香港之光

？！

猿狌